---
typora-copy-images-to: ../img
---

Для проверки качества и непрерывности деплоя будем использовать ApacheBenchmark.

*ApacheBenchmark* (ab) - однопоточная программа для командной строки, использующаяся для измерения производительности HTTP веб-серверов.

```
apt-get install update
apt-get install apache2-utils -y
```

Для проверки нашего деплоя, необходимо ввести команду

```bash
 ab -r -n 100000 -c 10 'http://192.168.50.10:80/?a=1&b=4'
```

В результате чего ApacheBenchmark будет 100000 раз "стучаться" на веб-сервер, и, если получит код ошибки, инкрементирует счетчик ошибок, который будет отражен в выводе программы после завершения прогона.

Проведем проверку нашего деплоя.

> Примечание. При деплое, Docker проверяет наличие изменений, и, если изменений не будет, то деплоиться он не будет. Поэтому что бы избежать данной ситуации, в будущем, перед каждым деплоем я буду менять переменную test1 в deploy.yml.

![image-20191222195815938](../img/image-20191222195815938.png)

Как видно, в поле "Failed requestes" имеется цифра 31, что означает, что, во время прогона бенчамарка, сервер не отвечал 31 раз.

В крупных проектах это непозволительная роскошь.